新西蘭新型肺炎本土零感染踏入100天

新西蘭新型肺炎本土零感染踏入100天。

總理阿德恩在本地零感染第一百天到市場視察，並與在場人士交談，在場人士及阿德恩不需要戴口罩。衛生部說，現時仍有23宗輸入個案，患者正接受隔離，又表示要防範出現其他國家的情況，出現疫情反彈。

新西蘭3月底起一度採取嚴格措施，阻止病毒傳播，包括嚴格封關、社區實施嚴格社交距離、禁止群眾聚集包括出席葬禮，以及學校暫停上課等。國際旅遊業基本完全停頓，直至現在。

新西蘭2月確診首宗新型肺炎個案，對上一次錄得本土社區感染在5月1日，累計確診1219宗。

好想返去

紐西蘭平時連蘋果都不可入境

本身就係封關師嚟

澳洲都係封關師，但太大封唔切

Brenton Tarrant。。

睇咩州, SA幾放心

另一封關師：台灣

凡對中國封關, 必定有好結果

New Zealand economy doing better than expected, finance minister says

WELLINGTON (Reuters) - New Zealand’s economy is doing better than predicted, thanks to an early economic and health response to the coronavirus pandemic, the finance minister said on Monday.

The government announced plans to tackle a potential second wave of infections by setting aside NZ$14 billion ($9.16 billion) from a COVID Response and Recovery Fund included in this year’s budget in May.

“The economy is doing better than expected and is more open than anywhere else in the world,” Grant Robertson told a news conference.

“We want to manage debt as tightly as possible and remain prepared for a rainy day.”

Robertson said the government was no longer considering ‘helicopter’ cash handouts, or the direct distribution of free cash to individuals as a form of policy stimulus for the economy, a strategy it had said in May was being discussed.

Asked if such handouts were off the table, Robertson responded, “For the foreseeable future, yes.”

所以話
搵個無腦既揸旗

代價係幾大

乜撚都唔驗

依家一爆即刻死50個

封關痛兩個月，然後就會慢慢recover

封左餐廳照開工照返學照返

唔封餐廳全關 等執

傻都知封左定唔封邊個對經濟好d

紐西蘭會唔會被邊緣化
把握唔到中国既機遇

你無感染無用 全世界都爆緊 一開返一樣爆過

本身依家全球都冇旅遊
台灣先有本土遊 玩埋本土遊輪

你唔封係講緊飲食業其他行業一齊玩完

完全係好簡單既邏輯

唔明點解係香港先全咁傻唔封
攪到零感染變過百仲要屈巿民防疫不足

又話唔封關先可以有貨運 有野食
新西蘭人一定係識光合作用

佢哋出街係咪已經唔洗帶口罩

紐西蘭唔太依賴旅遊業

紐西蘭主要係農產品出口, 主要交易對手係澳洲

紐西蘭本身就係世界邊緣

佢長期習慣咗, 世界邊緣的經濟模式

封關師封關封得好

自然係早日回復正常

語言偽術，doing better than expect，你expect係點無人知，你expect得不合理地差，咁最後實際情一定係會比你expect 好

人地封既意思係必需入境時必需驗同隔離

所以紐西蘭一樣有輸入個案

係得香港政府先咁無恥扭曲封關既原意

入親黎乜撚都豁免唔洗驗有咩理由會唔出事

佢班狗官要支持中共零確診
同埋如果封太耐關 比你班港豬知道唔靠大陸入口都有野食點算

香港唔封

係因為政府要遷就中國班大帝

不可否定中共「零確診」
方法只有一個：不做邊境檢驗

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

從來封關都係封人

林鄭係要扭曲件事, 話唔可以封貨物

都CLS

佢地一向提倡唔帶口睪只不過佢地lock down 級數好強同埋好早就lock down 左，所以真係control到

佢地既lock down 係連外賣都唔俾賣架，只係開超市，醫院果d.

D 人要停工或wfh, 政府直接幫佢地出部份糧，真係超爽

推我願榮光歸香港

連支那病毒都把握唔到 唔洗驚

我仲食緊新西蘭蘋果

咁佢地食咩 …………
佢地全部自給自足 有冇咁勁……

食羊同奇異果

仲可以出口比你食

新西蘭牛、羊多過人，四面環海有豐富海產出品

地球上少數無污染、勁環保既國家

環保撚最想住既國家

人地一樣有輸入個案
入口時照驗工作人員就得

雖然係好事 但呢件事主要都係因為地理位置太偏僻

Nz本來就接近自給自足嘅狀態

羊超多
魚勁好食
仲釀酒
奇異果, 蘋果, 出晒名
全國超級ORGANIC
食物係一直處於大量出口狀態

環保撚最愛既國家

咁台灣又偏
好明顯係關政策事

記億中, 發電用地熱能

真係環保到一個極點

淨係食羊都有排食啦

除非封一世 美國搞唔掂有咩意思

咁官腔都有人信

The electricity sector in New Zealand uses mainly renewable energy sources such as hydropower, geothermal power and increasingly wind energy. 82% of energy for electricity generation is from renewable sources, making New Zealand one of the lowest carbon dioxide emitting countries in terms of electricity generation.

羊仔國真係好正既國家嚟

環保膠至愛！

係 我5月嗰陣都仲係嗰邊
自從lockdown完之後已經冇戴過face mask
好掛住

我有話過台灣係因為地理位置因素咩
台灣主要係關政策事 但紐西蘭我唔覺得係

内循環

人哋做到嘅
香港永遠都做唔到

日本同韓國都多

唔知點解中國移到咁多人去

melb好大獲喎 條仆街daniel andrews做得差搞到澳洲雞毛鴨血好想去melb

邊有停外賣

酒店保安同歸國隔離者做愛，點知個隔離者係中撚左武肺

真
28日冇得出街
連散步都要social distancing
takeaway都冇 所以lockdown完kfc排哂長龍
去supermarket會見到全部人戴晒手套 Face mask face shield
雖然嗰28日真係好悶
但confirmed cases直線下降
基本上完左已經覺得好安全

lockdown時有邊間開?

我今晚係食紐西蘭青口

肯定唔夠其他四眼大城市syd,mel,SF,NYC,van呢啲比

玩瘟疫公司，新西蘭同格凌蘭係boas

死了，我點解睇到呢張相好無安全感

紐西蘭石頭乜乜乜腳

啱啱完嘅super rugby新西蘭賽區 佢都係完全開放哂畀觀眾入去

相反777 除左刷鞋同奶屎眼吸大腸仲有咩做過

好羨慕
封關，起碼本土消費唔受影響
大家最小有餐飯食！

NZ本身就細 deversity 黎講NZ同VAN真係好蝗
SF bay area同NYC反宜好多中坑香港人 起碼柒味無咁勁

移咗民既中坑香港人 = 藍到黑

cctvb係唔會話你知
如果有個國家封關跟住經濟仆左街
就會日報夜報

可以理解紐西蘭為廿一世紀嘅清朝？

嚴格封關好重要

正字：紐西蘭

俄羅斯呢？

大陸好多地方都係。

nz 係早幾個月前已經宵禁 仲要個時係得幾單 緊張到

新西蘭
紐西蘭

識人年頭移民去新西蘭依家日日返學不知幾開心

以前唔係一直叫開紐西蘭既咩，做咩叫叫下邊左叫新西蘭係我問題定咩

食西蘭花都夠啦

環保係因為夠天然資源啫

至少佢同台灣一樣 可以週圍又安心
無錯 旅遊業係收皮
但總比香港呢排好
唔少都收收地皮
又未到行行嘅
有啲重好左

澳洲就真係OnJJ啦
本來NSW 收皮先但 而家無咩事
但melb 真係痴左線

日本本來最多外國人既國籍係韓國，近幾年已經比支那追上左，人海戰術真係屈機

紐西蘭嘅經驗上埋期刊添

There are several lessons from New Zealand’s pandemic response. Rapid, science-based risk assessment linked to early, decisive government action was critical. Implementing interventions at various levels (border-control measures, community-transmission control measures, and case-based control measures) was effective. Prime Minister Jacinda Ardern provided empathic leadership and effectively communicated key messages to the public — framing combating the pandemic as the work of a unified “team of 5 million” — which resulted in high public confidence and adherence to a suite of relatively burdensome pandemic-control measures.

好似 世外桃源咁
想去

明明一直叫開紐西蘭冇啦啦變左新西蘭

仲戴黎做乜9？戴到上撚晒腦咁個個

其實澳洲都係衰Vic
本身都係8000 宗
個幾月爆到上兩萬
NSW 都麻麻地安全，開始多local case
衰到太遲封Vic 關

其他state 就安全到仆街

試過坐Uber
同個歐洲佬吹
佢地諗嘢太樂觀 自我感覺良好
但佢唔係大愛撚
佢又傳媒一定係尻
又問我中國數字 你覺得係叫點
佢又好似好有獨立思考
話唔怕中 只怕人問佢有無事
又話同感冒差唔多
死都唔戴口罩
經濟會差嘅
我同佢講戴口罩係為左保護其他人
佢話pandemic嚟
無咩用
反正佢嘅觀點係 中未中囉
我實好番 怕咩
個時係2月份
佢話過一排就去歐洲
但我一定唔會戴口罩
我唔怕中招 中左我咁後生
實好番 怕咩？
（我心諗係。。但你屋企老人家中左點算）
佢重話啲人成日問/擔心佢坐飛機怕唔怕
佢唔怕 佢反而唔想人成日煩佢戴口罩

佢而家應該番左歐洲
睇番歐洲幾個月前嘅數字
同諗番呢段對話
就知道點解歐美咁開心
唔知佢有無中呢

其實真係封關已經阻截大部份

ok...

佢地原始人黎

香港以前不嬲叫紐西蘭

四月的報導，人地一開始個心態就非常認真嚴肅。辛苦d總比爆到9彩好

//相比某些政客，說自己天天上班也沒用多少口罩，或以為禁酒就能令人不出門，Ar­dern 倒是實際得多。她及團隊早就意簡言該：「留在家中。別接觸任何非同居者。待人友善。我們共同面對。」政府亦向全國人民發出短訊：「當作你自己已受感染來行動。這能拯救性命。讓我們都盡一分力來抗疫。」

有冇諗過只係因為其他地方太多人

好似香港咁又唔封關咪俾武漢病毒玩殘幾年經濟囉，人地一兩個月就搞掂，香港仲要搞埋啲零作用既全民抽dna

好似近呢幾年d 新聞全部改晒叫新西蘭遷就班支那人

要命定要錢呀屌你

中亞國都少人架